相對論問題 - twin paradox

twin paradox 指出， 物體高速移動時， 時間流動變慢， 如果有其中一個雙生子以接近光速離開地球， 往太空跑一圈， 回到地球的時候在地球上的兄弟會比他年老。

但這是以地球作為參考點。 如果整個宇宙只剩下兩名雙生子（及太空船）， 沒有其他參考點， A覺得是B加速離開， 相反B亦覺得是A加速離開， 到他們再相見的時候會是誰年老？

黎明學嘢

更接近光速個個老啲

每個人自己望出去光速都係不變。
每個人望對方都係離開緊

狹義相對論只適用於慣性物體 要重返地球涉及加速減速 所以唔applicable